網民熱話：機場去葵涌$1480 司機：隧道費

有關的士司機濫收車資、拒載等問題，作為香港人必定有所聽聞，甚至親身體驗過，但對於不諳此道的旅客，往往不慎「中伏」。最近有人在社交平台發文斥責一位涉嫌濫收車資的司機，指外國友人深夜抵港，乘坐的士由機場到葵涌，竟被收取1480港元，非常離譜。

一名女網友近日在Facebook群組「香港厚多士」發文稱，早前兩名外國朋友來香港旅行，深夜乘坐的士由機場到葵涌的一間酒店，司機竟索價1700港元！兩人感到非常昂貴，隨即詢問原因，該司機解釋稱酒店地區偏遠，而且要收隧道費。兩人感到無奈但又非常害怕，因為人生路不熟，而且已經夜深，霎時間不知應如何應對。

討價還價後，兩人最終支付了1480港元。他們其後取得了一張非常簡陋的收據，內容是「機場到酒店」及價錢1480港元，沒有列出酒店地點、隧道費等資料。女網友於是將友人疑似受騙的經歷，及的士的車牌號碼放上網，並斥「由機場到天水圍都只係300（港元）左右，點解可以咁過份！」

東網記者使用手機程式格價，由機場到葵涌連隧道費，約為200多港元。網民為事主抱不平，認為該的士佬非常離譜，損害香港聲譽。亦有網民質疑的士司機有否按錶收費，如果有的話，未必構成詐騙，最多算是「兜路」。

咩網民可以認為係兜路
你兜成晚都兜唔到成千蚊啦
如果係按錶收費的士狗就唔會話係收隧道費啦

因為有人去外地唔做功課 加上廢唔識強硬啲報警先比人劏
btw的士狗正仆街 用車牌起佢底啦 車牌相呢樓主

的士狗

可唔可以開車牌？

個網民係咪個的士狗

的士狗=賤種職業

抵你啲的士狗俾人屌

去外國用call 車app 啦

引入uber最實際

無得篇文？

外國人來香港唔係外國

成個價目表貼出黎都唔撚識預大概幾多
On99

你估香港人好撚好客呀?
你買咩都可以湯到你一頸血呀

屌你老味的士狗

的士佬正仆街

請問兜路兜成千蚊要坐多公里同埋幾多個鐘

有巴打引述另一篇報導：

係機場去大角嘴嘅酒店，兩位外籍旅客經在港友人協助下報案。

機管局應該整張的士價目表掛喺的士站，由機場出發到唔同酒店幾多錢左右

呢啲仆街的士司機真係垃撚圾

係機場的士站有架,仲有人派張卡仔寫車牌同價目表

不嬲都有

嗰條係時光隧道啊dc9？

呢d野唔應該係已發展國家出現
變撚左東南亞咩dllm

其實個錶好似顯示唔到四位數

所以話的士俾Uber之類取代係咎由自取

機場去葵涌最多咪單程橋錢 撚有隧道費呀
利申 pt dc9

關顯唔顯示到咩事

似啦

不過啲遊客有無細心睇果張嘢就唔知
可能以為只係抄底車牌號碼

香港幾時先有的士判官

分分鐘錶都冇落
手噤噤到個錶千七蚊噤撚到天光都未撚噤完

btw, 搵旅行社book架豪華七人車接送都唔洗1000蚊

咪走呀，濫收付加費？

機場的士站依家有晒around 所需車費wo

黑的劏客有新招，中介先頭部隊在機場接機大堂兜客，然後把獵物帶到附近登乘「冚旗」的士，中介更全程陪伴「護送」。
By 蘋果日報

冇用根本佢哋唔係正規的士站上車

唔怪得知啲的士佬咁好賺
而家有埋中介添

寫稿條友竟然話真係跳錶
要搭$1480的士

起錶$24
加多7每200米$1.7，直到7公里跳到$83.5

剩返$1396.5，扣返青馬$30
每200米$1.2
即係碌咗227.75公里（大約香港來回廣州）

以香港車速平均80km/h
要搭3個鐘

機場的士唔係有人派卡同你講大約幾錢？見你鬼頭應該仲提你兩句啦？？？

斬到一頸血,仲衰過食海鮮

個司機車埋佢地環島啊?
千鳩幾蚊坐飛機都得啦

屌西都唔使咁貴隧道費

撘得的士就預左啦

香港咁多公共交通工具既司機中的士佬算係最低賤

兜咗成個下晝咁滯，環島遊

諗起鄭裕玲嗰句 九百幾蚊的士?跳到去哈爾濱呀

sor9ry ，菲律賓用uber好撚過你班的士狗多多聲，依家係連東南亞都不如

揸左去臺灣

其實依家香港好撚危險

機場上的士唔係上車前會有張收據係預幾多錢架咩

唔講一定以為遊客入撚咗的士狗老母條隧道

司機咪住 你好似唔記得左d野wor

Limo講緊攞正牌貴嗰幾間
坐Benz一定一千有找
更平都有

你咁On9上連登預咗單機

而家好多東南亞國家都有官方的士app,同uber一樣用法，穩陣又唔洗比人呃。
係香港咁衰，就算有個的士app都永遠無車同迫你加錢先有車。真係唔好怪人用uber,香港的士佬最衰格

幾年前坐過機場的返歸
正規的直頭有張飛仔有晒車牌number

1480兜撚哂成個香港都唔駛啦

隧道費係的士狗老母條西隧？

仲會有個著曬西裝嘅人問你去邊，再帶你去指定隊道排

的士判官

我今個月係機場返屋企都有係啊
點解會屈到成千銀

撞車 9成都係的士狗造成

未聽過佢講呢句，都可以腦補佢把聲

d的士廢佬究竟幾時先死清光

葵涌真係算近
行西隧去灣仔都係300幾咋嘛
死人的士狗狼撚到

的士狗不嬲生番嚟

的士狗無一個係無辜
有次搭電車前面有隻狗夾硬cut埋黎結果比電車隊屎忽
阻晒後面成排電車，屌你老母的士狗

的士狗 當接遊客既時候，無論香港定澳門既的士都係垃圾

自從有Uber後未坐過的士

坐Uber 7人車都係$400

香港的士狗真係垃圾女。

深圳撘到鴨脷洲都唔過千啦

我坑口去小西灣再返屯門都唔使五舊

去短旅行有時都會搭的士
但都冇查會比幾錢
合理就得
呢個case我當我外國人唔識
佢話400我都比
屌佢1700蚊傻撚左？

可能重覆過咗幾十次隧道呢

啱 唔明負皮d人咩心態

個撚個屌人的士狗
上面唔知有幾多個個老豆係渣的士

零負評

dc9

你老母出得街就預左比野狗吊啦

個人on99

你俾男人性騷擾個陣你老豆係男人唔好屌人
你俾女人西口西面個陣你老母係女人唔好叫人八婆
啱就啱唔啱就唔啱架喇
咁撚大個人對錯都唔記識分
你返屋企含撚喇 上乜野連登

係咪好似有

渣車個陣專搵的士狗cut 唔洗遞手

屌你的士佬 得個2件行李都爭住搬其中一件 然後話要收多80蚊for搬行李 成程車30蚊

上次表姐黎 帶埋兩個小朋友黎 幫佢地book來回機場7人車 機場到酒店 800蚊

賤種的士狗
祝佢交通意外比貨櫃車壓成肉醬 都唔會有人可憐佢

呢種應該釘牌等以後害唔到人

個個屌個的士狗 唔諗下幾多香港人去外國成個背囊比人偷都係咁
鬼佬有無幫你地d香港人鬧d垃圾搶人野

最撚鐘意停係巴士站等客

最撚鐘意小路出大路唔讓大路行先

最撚鐘意屈客錢 37比40唔找 96 比100又唔找

最撚鐘意拒載 荃灣返青衣 即話轉更唔去 走左望返架車見到載左鬼佬走....

最撚鐘意恰你唔識路 長沙灣去旺角 都可以搵條長又多車既路黎行 你老尾

141隧道費都唔駛啦

本身已經係黃皮狗賤種基因

重有短加長減

我之前去外國見過有D機場公交站棟個牌響個站牌側邊話慎防濫收定騙收額外費用之類. 唔知係當地政府負責整定點.
可參考.

賤種基因本性係偷呃拐騙

支持巴打發起的士業齊宰客行動

前幾日係機場坐的士都係
有哂機場人員安排，出埋張飛仔講哂d info
個兩個外國人係咪自己出去搵的士

根本係黃皮膚做生意冇良心

個條時光隧道
Btw咁都有連登仔死撐的士佬 幾時放完暑假

有次打風諗住係大學站搭返中大，收我一位90我地三個人。當場屌柒佢，等多陣有架正價二十幾蚊返到

國際大都會，先進城市呀喂

又係的士狗

機場個的士站有工作人員派飛仔架喎
上面有的士車牌號碼同埋你去個區大概要幾錢

果兩個外國佬會唔會on9左少少
收成千幾蚊一程車都俾除左有錢人真係唔知講乜好
再講黎得旅行應該都知香港安全啦，仲咁驚青

一時時，上幾次都無人派

佢地會問你去邊之後出張紙仔俾你話大約幾錢

計咗，$83.5前$1.7/200米，之後$1.2/200米

香港既的士服務係好優質既

依單算好 幾個月前 我聽同場講
有兩條日本仔 由中環想搭的士去纜車站 的士佬一野車左佢地上山頂纜車站 盛惠$1300

釘佢的士牌啦

40分鐘 300蚊左右

唔會 我會發起蠢人大屠殺
根本呢d事每日都會發生 點解要因為鬼佬比人呃就又乜又7 鬼佬關我撚事

講緊佢個cm

香港打風有幾何揸車會有事吖， 你估外國咩， 班撚樣坐地起價撳住搶

其實呢啲捉到罰幾多， 點解的士狗明知成日放蛇都照做， 罰好少？